\section{Dificultades}

\subsection*{Problemas Técnicos}
Durante el desarrollo del proyecto, se enfrentaron varios problemas técnicos que retrasaron el avance esperado:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Integración con Supabase:} La configuración inicial presentó dificultades debido a problemas de compatibilidad con las versiones de las bibliotecas utilizadas.
    \item \textbf{Triggers en la base de datos:} Algunos triggers implementados en PostgreSQL generaron errores inesperados, lo que requirió ajustes y pruebas adicionales.
    \item \textbf{Frontend:} La implementación de componentes dinámicos en React.js presentó desafíos relacionados con el manejo de estados y la sincronización en tiempo real.
\end{itemize}

\subsection*{Falta de Tiempo}
Además de los problemas técnicos, la falta de tiempo fue un factor determinante que afectó el progreso del proyecto. Esto se debió principalmente a:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Carga Académica:} Los días disponibles para avanzar en el proyecto se redujeron significativamente debido a entregas puntuales de otros cursos, lo que limitó el tiempo dedicado al desarrollo.
    \item \textbf{Prioridades Conflictuantes:} La necesidad de cumplir con otras responsabilidades académicas y personales dificultó la planificación y ejecución eficiente de las tareas del proyecto.
\end{itemize}

\subsection*{Impacto en el Avance}
Estas dificultades resultaron en un avance más lento de lo esperado, afectando principalmente:
\begin{itemize}
    \item La implementación de funcionalidades avanzadas como filtros dinámicos y exportación de reportes.
    \item La preparación del entorno de despliegue para pruebas iniciales.
\end{itemize}

\subsection*{Lecciones Aprendidas}
A pesar de los desafíos, se identificaron áreas clave para mejorar:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Gestión del Tiempo:} Es fundamental establecer un cronograma más detallado y realista, considerando posibles interrupciones externas.
    \item \textbf{Resolución de Problemas Técnicos:} Dedicar más tiempo a la investigación y pruebas iniciales para evitar retrasos durante la implementación.
    \item \textbf{Comunicación y Colaboración:} Mejorar la coordinación entre los miembros del equipo para optimizar el uso del tiempo disponible.
\end{itemize}