\section{Plan de Acción para las Próximas Dos Semanas}

\subsection*{Objetivos Principales}
Durante las próximas dos semanas, el enfoque estará en completar las funcionalidades faltantes, realizar pruebas de integración y preparar el entorno de despliegue. Los objetivos específicos incluyen:
\begin{itemize}
    \item Implementar filtros avanzados en las vistas de ingresos y egresos.
    \item Agregar funcionalidad de exportación de reportes a Excel y PDF.
    \item Realizar pruebas exhaustivas de integración entre frontend y backend.
    \item Configurar el entorno de despliegue inicial.
\end{itemize}

\subsection*{Tareas Detalladas}
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Frontend:}
    \begin{itemize}
        \item Implementar filtros avanzados en las vistas de ingresos y egresos.
        \item Agregar funcionalidad de exportación de reportes a Excel y PDF.
        \item Ajustar el diseño para dispositivos móviles.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Backend:}
    \begin{itemize}
        \item Implementar pruebas unitarias para las funciones RPC.
        \item Revisar y optimizar índices en la base de datos.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Pruebas:}
    \begin{itemize}
        \item Realizar pruebas de integración entre frontend y backend.
        \item Identificar y corregir errores en la interacción entre componentes.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Despliegue:}
    \begin{itemize}
        \item Configurar el entorno de despliegue inicial.
        \item Preparar documentación para usuarios y desarrolladores.
    \end{itemize}
\end{enumerate}

\subsection*{Cronograma}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Semana 1:}
    \begin{itemize}
        \item Implementar filtros avanzados y funcionalidad de exportación en el frontend.
        \item Revisar y optimizar la base de datos.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Semana 2:}
    \begin{itemize}
        \item Realizar pruebas de integración y corregir errores.
        \item Configurar el entorno de despliegue y preparar documentación.
    \end{itemize}
\end{itemize}